土地專責小組倡收回32公頃粉嶺高球場 餘下140公頃待研究

粉嶺高爾夫球場是「土地大辯論」最大爭議的選項之一，經歷五個月公眾諮詢後，土地供應專責小組今日（31日）提交最終報告，當中建議政府先收回32公頃粉嶺高球場，有助紓緩短中期土地嚴重不足問題；至於餘下約140公頃球場，小組認為，政府有需要考慮重置球場合適地點、所需時間、生態及文物保育等因素。

建議先收回32公頃作公營房屋
報告建議，將優先研究發展高球場以東約32公頃土地。小組認為，局部發展方案可於短中期內釋出鄰近現有基建，且具交通網絡的政府用地，有助紓緩短中期土地嚴重不足問題。
同時，在局部發展方案下，餘下140公頃的球場用地仍可繼續舉辦國際高球賽事及球員培訓，平衡土地及體育發展需要。小組又指，局部方案若涉及高密度發展，將集中於舊場目前作停車場的部份，對球場生態及保育功能影響較少。

餘下140公頃交政府研究
至於是否有需要進一步發展餘下的140公頃球場，小組認為，政府「有需要考慮」重置球場的合適地點、重置所需時間、對球場的生態及文物保育價值的影響，以及支援其他發展所需的基建配套等。

民意傾向支持收回球場
報告指出，就小組早前進行的問卷調查中，有54%市民支持使用私人遊樂場地契約用地；電話調查則為61%。同時，在質化意見中，大部份意見涉及是否應該收回粉嶺意球場用作其他發展，就其他契約用地的討論則明顯較少。

獲政府象徵式批租、佔地172公頃的粉嶺高爾夫球場，社會一直有聲音要求收回土地發展建屋。小組的諮詢文件指出，根據《新界北研究》政府顧問報告，粉嶺高球場用地可作兩大發展方案，一是發展約兩成用地（即32公頃），二是全面發展整個高球場，分別可提供逾4,000及1.3萬個單位。

【土地大辯論】小組建議優先發展8個選項 涉3235公頃土地
為期五個月的「土地大辯論」已結束，土地供應供應專責小組已整合所有意見，於今日（31日）提交最終報告。報告指出，小組建議優先發展8個選項，預料可提供約3,235公頃土地

其中3個短中期選項包括棕地、利用私人新界農地儲備及私人遊樂場契約用地；5個中長期土地選項包括維港以外近岸填海、發展東大嶼都會、利用岩洞及地下空間、發展更多新界新發展區及發展香港內河碼頭用地。

為解決土地供應問題，特首林鄭月娥上任初期，已宣布成立土地供應專責小組。經過16個月的工作，長達5個月的公眾諮詢後，小組終於提交最終報告

建議收回32公頃粉嶺高球場 棕地支持度最多

3個獲建議優先處理的短中期選項包括發展棕地、公私營合作發展新界私人農地及私人遊樂場地契約用地，當中包括局部發展32公頃粉嶺高球場用地。

報告指出，在18個選項中，棕地獲得的支持度最高，問卷調查多達87%人支持其選擇，而電話調查則有79%。小組指出，選項獲社會廣泛支持，故應為政府重點推展選項。不過，小組認為，政府應妥善處理棕地作業者的關注，包括營運空間及財政支援。

而發展私人農地方面，小組建議以不同形式收地，認為公私合營機制與引用收回土地條例無衝突，認為公私合營可更善用土地資源，但須有公開、公平及透明機制，政府應就公營房屋比例訂指標。

倡發展東大嶼都會及近岸填海

5個中長期土地選項包括維港以外近岸填海、發展東大嶼都會、利用岩洞及地下空間、發展更多新界新發展區及發展香港內河碼頭用地。

在填海方面，小組認為發展東大嶼都會是解決中長期土地短缺的主要措施，不過小組於報告內「備悉」施政報告內的「明日大嶼」，政府會考慮小組報告後才敲定細節，最終範圍則視乎政府研究結果。根據報告，在問卷調查中，有62%人支持東大嶼都會，而電話調查則有58%。

專責小組建議「優先處理」8個土地選項 (合共3020公頃)

短中期(涉320公頃)：
．棕地
．公私營合作發展新界私人農地
．發展私人遊樂場用地(以粉嶺高球場為主)

中長期(涉2700公頃)：
．維港以外近岸填海
．東大嶼都會填海
．岩洞和地下空間
．內河碼頭
．新界新發展區

點撚樣急市民所急呀

搞左一大輪野,最後都係交比政府再研究

屌 成班係到做戲
如果最後真係肯收32公頃起樓都要還神
你老味一共百幾公頃平地 有乜撚野可能仲用黎打高爾夫
本身樣運動又離地 咁撚近大灣區番深圳打啦 屌

林鄭：高球場有爭議 照單全收非負責
【明報專訊】土地供應專責小組在2018年除夕向特首林鄭月娥提交報告，建議優先推行8個選項，包括發展粉嶺高球場其中32公頃土地、填海等。林太昨首度公開回應報告，對於民調中有逾六成支持的選項，包括填海等，提出會開展前期工作，但同樣有逾六成民意支持的粉嶺高爾夫球場土地建屋，則以「似乎社會仍然是很有爭議性」為由，未提會研究或發展。她又說如政府對各項報告書也「照單全收」，未必是負責任行為。

睇黎巴打冇講錯

唉
一個政府唔係幫香港人做野真係好撚慘

有地唔拎
特登要填海
屌老母

最重要係好多香港人都當冇事發生，由得政府咁

老實講 今次今日香港個政制之下 無乜實際野可以做到.......
香港電視不獲發牌個單 都係相類似....
格操黎

個人睇法，政府既取態一定係托市架喇，托都托左十年
不過呢一兩年外圍差似會跌回一兩成
有機會大家自己搵機會上車

利申: 鍵盤戰士＋窮Ｊ

sad but true
太多既得利益者，成個社會都唔想變
所以好多人一係就唔理
理果d一係就盲目支持政府，一係就反政府但要互咬自己友先

界東北新發展區，作為住宅和商業發展，合共佔地787公頃；扣除綠化帶後，實質發展土地達到320-330公頃。

成個東北都拆得，170公頃唔用盡去？
拆個球場都1/5個東北，仲要縮到到30？
住東北40，50要迫遷嘅人多定去打golf人多？

政府會話高球場有歷史同體育價值，而且起唔到好多單位

土地供應專責小組上月底發表諮詢報告，建議局部收回粉嶺高爾夫球場用地。負責高球場政策的民政事務局，早前亦就私人遊樂場地契約檢討作公眾諮詢，消息透露，局方將於本月底的立法會民政事務委員會公布細節，局方不會改變私人遊樂場地契約大政策，但會從3個方向改善，包括徵收更高租金、增加開放予公眾時數，以及增強宣傳。

對於粉嶺高爾夫球場去向，民政局的諮詢結果，預料會傾向表述高球場對香港的貢獻，加上諮詢方向是從體育政策角度出發，故不會提出收回高球場。

根本知正苦唔會拆，只係發吓嘮叨，有咁大幅地唔用，拆東北識拆幾多人住幾十年都要走。
乜撚冇地填海講乜都係假，從來冇有效利用土地，1/5東北地都用唔到，同香港人講要一萬億填海堅呃錢。收golf場塊地土地公唔洗做平整已經起得樓，仲快過其他東北地